\section{Integrales definidas de funciones trigonométricas}

\item[] Para $m$, $n$ números naturales.
\begin{multicols}{3}
%%1
\definite{0}{2\pi}{\isen{nx}\dife = 0}
%%2
\definite{0}{2\pi}{\icos{nx}\dife = 0}
%%3
\definite{0}{2\pi}{\isen{nx}\icos{mx}\dife = 0}
\end{multicols}
%%%%%\begin{multicols}{2}
%%4
\definite{0}{2\pi}{
\isen{nx}\isen{mx}\dife = \begin{cases} %
	0 & \text{para $m \neq n$} \\ %
	\pi & \text{para $m = n$} \\ % 
\end{cases}}
%%5
\definite{0}{2\pi}{
\icos{nx}\icos{mx}\dife = \begin{cases} %
        0 & \text{para $m \neq n$} \\ %
        \pi & \text{para $m = n$} \\ % 
\end{cases}}
%%%%%\end{multicols}
%%6
\definite{0}{\pi/2}{\isen^n{x}\dife = \begin{cases} %
	\frac{2}{3}\frac{4}{5}\frac{6}{7}\frac{8}{9}\cdots \frac{n-1}{n} & %
	\text{para $n$ impar} \\ %
	\frac{\pi}{2}\frac{1}{2}\frac{3}{4}\frac{5}{6}\cdots \frac{n-1}{n} & %
	 \text{para $n$ par} \\ %
\end{cases}}
\aclaracion{$n \geq 2$}
%%7a
\definite[7a)]{0}{2\pi}{\isen^{2\alpha+1}{x}\icos^{2\beta+1}{x}\dife =
\frac{\Gamma(\alpha+1)\Gamma(\beta+1)}{2\Gamma(\alpha+\beta+2)}=
\frac{1}{2}B(\alpha+1,\beta+1)
}
\aclaracion{$B(x,y)=\frac{\Gamma(x)\Gamma(y)}{\Gamma(x+y)}$ es la función beta
o la integral de Euler de primer orden, $\Gamma(x)$ es la función gamma o
la integral de Euler de segundo orden. La fórmula 7a es válida para
cualesquiera $\alpha$ y $\beta$; puede aplicarse para hallar:
$$\int\limits_{0}^{\pi/2}{\sqrt{\isen{x}}\dife}\,,\,\,\,
  \int\limits_{0}^{\pi/2}{\sqrt[3]{\isen{x}}\dife}\,,\,\,\,
  \int\limits_{0}^{\pi/2}{\frac{\dife}{\sqrt[3]{\icos{x}}}}\,,\,\,\,\text{etc.}
$$
}

En el caso de que $\alpha$ y $\beta$ sean positivos:
\definite[7b)]{0}{2\pi}{\isen^{2\alpha+1}{x}\icos^{2\beta+1}{x}\dife =
\frac{\alpha!\beta!}{2(\alpha+\beta+1)!}}
%%8
\setcounter{enumi}{7}
\definite{0}{\infty}{\frac{\isen{ax}}{x}\dife = \begin{cases} %
         \mathbin{\phantom{-}} \frac{\pi}{2} & \text{para $a>0$} \\ %
        - \frac{\pi}{2} & \text{para $a<0$} \\ %
\end{cases}}
%%9
\definite{0}{\infty}{\frac{\icos{ax}}{x}\dife = \infty 
\textspace\text{$\alpha$ cualesquiera}}
%%10
\definite{0}{\infty}{\frac{\itg{ax}}{x}\dife = \begin{cases} %
	\mathbin{\phantom{-}} \frac{\pi}{2} & \text{para $a>0$} \\ %
	- \frac{\pi}{2} & \text{para $a<0$} \\ %
\end{cases}}
%%11
\definite{0}{\infty}{\frac{\icos{ax}-\icos{bx}}{x}\dife = \ln{\frac{b}{a}} }
%%12
\definite{0}{\infty}{\frac{\isen{x}\icos{ax}}{x}\dife = \begin{cases} %
	\frac{\pi}{2} & \text{para $\vert a \vert < 1$} \\ %
	\frac{\pi}{4} & \text{para $\vert a \vert = 1$} \\ %
	0 & \text{para $\vert a \vert > 1$} \\ %
\end{cases}}
%%13
\definite{0}{\infty}{\frac{\isen{x}}{\sqrt{x}}\dife =
\int\limits_{0}^{\infty} {\frac{\icos{x}}{\sqrt{x}}}\dife =
\sqrt{\frac{\pi}{2}} }
%%14
\definite{0}{\infty}{\frac{x\isen{bx}}{a^2+x^2}\dife =
\pm \frac{\pi}{2} \euler^{- \vert ab \vert} 
\textspace\text{el signo coincide con el signo del número $b$}}
%%15
\definite{0}{\infty}{\frac{\icos{ax}}{1+x^2}\dife =
\frac{\pi}{2} \euler^{- \vert a \vert} }
%%16
\definite{0}{\infty}{\frac{\isen^2{ax}}{x^2}\dife =
\frac{\pi}{2} \vert a \vert }
%%17
\definite{-\infty}{\infty}{\isen{(x^2)}\dife =
\int\limits_{-\infty}^{\infty} \icos{(x^2)}\dife =
\sqrt{\frac{\pi}{2}} }
%%18
\definite{0}{\pi/2}{\frac{\isen{x}\dife}{\sqrt{1-k^2\isen^2{x}}} =
\frac{1}{2k}\ln{\frac{1+k}{1-k}} 
\textspace\text{para $\vert k \vert < 1$}}
%%19
\definite{0}{\pi/2}{\frac{\icos{x}\dife}{\sqrt{1-k^2\isen^2{x}}} =
\frac{1}{k}\iarcsen{k} 
\textspace\text{para $\vert k \vert < 1$}}
%%20
\definite{0}{\pi/2}{\frac{\isen^2{x}\dife}{\sqrt{1-k^2\isen^2{x}}} =
\frac{1}{k^2}(K-E) 
\textspace\text{para $\vert k \vert < 1$}}
\aclaracion{$E$ y $K$ son integrales elipticas completas:
$E=E\left(k,\frac{\pi}{2}\right)$, $K=F\left(k,\frac{\pi}{2}\right)$ }
%%21
\definite{0}{\pi/2}{\frac{\icos^2{x}\dife}{\sqrt{1-k^2\isen^2{x}}} =
\frac{1}{k^2}\left[E-(1-k^2)K\right] }

%%22
\definite{0}{\pi}{\frac{\icos{ax}\dife}{1-2b\icos{x}+b^2} =
\frac{\pi b^a}{1-b^2} 
\textspace\text{para $a$ entero, $a \geq 0$, $\vert b \vert < 1$}}

\section{Integrales definidas de funciones exponenciales}
(Parcialmente combinadas con funciones algebraicas, trigonométricas
y logaritmicas) 

%%23
\definite{0}{\infty}{x^n\euler^{-ax}\dife=
\begin{cases}
	\frac{\Gamma(n+1)}{a^{n+1}} & \text{para $a>0$, $n>-1$} \\
	\frac{n!}{a^{n+1}} & \text{para $a>0$, $n=0,1,2,\ldots$}
\end{cases}
}
\aclaracion{$\Gamma(n)$ denota la función gamma}

%%24
\definite{0}{\infty}{x^n\euler^{-ax^2}\dife=
\begin{cases}
	\frac{\Gamma \left(\frac{n+1}{2}\right)}{2a^{\left(\frac{n+1}{2}\right)}} &
	                                \text{para $a>0$, $n>-1$} \\
	\frac{1\cdot 3 \cdots (2k-1)\sqrt{\pi}}{2^{k+1}a^{k+1/2}} &
					\text{para $n=2k$ $(k=1,2,\dots)$, $a>0$} \\
	\frac{k!}{2a^{k+1}} & \text{para $n=2k+1$ $(k=0,1,2,\dots)$, $a>0$}
\end{cases}
}

%%25
\definite{0}{\infty}{\euler^{-a^2x^2}\dife=\frac{\sqrt{\pi}}{2a}
\textspace\text{para $a>0$}}

%%26
\definite{0}{\infty}{x^2\euler^{-a^2x^2}\dife=\frac{\sqrt{\pi}}{4a^3}
\textspace\text{para $a>0$}}

%%27
\definite{0}{\infty}{\euler^{-a^2x^2}\icos{bx}\dife=
\frac{\sqrt{\pi}}{2a}\euler^{-b^2/4a^2}\textspace\text{para $a>0$}}

%%28
\definite{0}{\infty}{\frac{x\dife}{\euler^x-1}=\frac{\pi^2}{6}}

%%29
\definite{0}{\infty}{\frac{x\dife}{\euler^x+1}=\frac{\pi^2}{12}}

%%30
\definite{0}{\infty}{\frac{\euler^{-ax}\isen{x}}{x}\dife=
\iarcctg{a}=\iarctg{\frac{1}{a}} \textspace\text{para $a>0$}}

%%31
\definite{0}{\infty}{\euler^{-x}\ln{x}\dife=-C\approx -0.5772}
\aclaracion{$C$ denota la constante de Euler}

\section{Integrales definidas de funciones logaritmicas}
(Combinadas con funciones algebraicas y trigonométricas)

%%32
\definite{0}{1}{\ln{|\ln{x}|}\dife=-C\approx -0.5772}
\aclaracion{$C$ es la constante de Euler}

%%33
\definite{0}{1}{\frac{\ln{x}}{x-1}\dife=\frac{\pi^2}{6}}
\aclaracion{Reducida a la definida Nº28}

%%34
\definite{0}{1}{\frac{\ln{x}}{x+1}\dife=-\frac{\pi^2}{12}}
\aclaracion{Reducida a la definida Nº29}

%%35
\definite{0}{1}{\frac{\ln{x}}{x^2-1}\dife=\frac{\pi^2}{8}}

%%36
\definite{0}{1}{\frac{\ln{(1+x)}}{x^2+1}\dife=\frac{\pi}{8}\ln{2}}

%%37
\definite{0}{1}{\left(\frac{1}{x}\right)^a\dife=\Gamma (a+1)
\textspace\text{para $(-1<a<\infty)$}}
\aclaracion{$\Gamma(x)$ denota la función gamma}

%%38
\definite{0}{\pi/2}{\ln{\isen{x}}\dife=
\int\limits_{0}^{\pi/2}{\ln{\icos{x}}\dife}=-\frac{\pi}{2}\ln{2}}

%%39
\definite{0}{\pi}{x\ln{\isen{x}}\dife=-\frac{\pi^2\ln{2}}{2}}

%%40
\definite{0}{\pi/2}{\isen{x}\ln{\isen{x}}\dife=\ln{2}-1}

%%41
\definite{0}{\pi}{\ln{(a\pm b\icos{x})}\dife=\pi
\ln{\frac{a+\sqrt{a^2-b^2}}{2}}
\textspace\text{para $a\geq b$}}

%%42
\definite{0}{\pi}{\ln{(a^2-2ab\icos{x}+b^2)}\dife=
\begin{cases}
	2\pi\ln{a} & \text{para $(a\geq b > 0)$} \\
	2\pi\ln{b} & \text{para $(b\geq a > 0)$}
\end{cases}
}

%%43
\definite{0}{\pi/2}{\ln{\itg{x}}\dife=0}

%%44
\definite{0}{\pi/4}{\ln{(1+\itg{x})}\dife =\frac{\pi}{8}\ln{2}}

\section{Integrales definidas de funciones algebraicas}

%%45
\definitemultilined{0}{1}{x^\alpha(1-x)^\beta \dife=
2\int\limits_{0}^{1}{x^{2\alpha+1}(1-x^2)^\beta \dife} =
\frac{\Gamma(\alpha+1)\Gamma(\beta+1)}{\Gamma(\alpha+\beta+2)}\\
=B(\alpha+1,\beta+1)}
\aclaracion{Reducida a la definida Nº7a}
\aclaracion{$B(x,y)=\frac{\Gamma(x)\Gamma(y)}{\Gamma(x+y)}$ denota la función beta
o la integral de Euler de primer orden. $\Gamma(x)$ denota la función gamma o la integral de Euler de segundo orden}

%%46
\definite{0}{\infty}{\frac{\dife}{(1+x)x^2}=\frac{\pi}{\isen{a\pi}}
\textspace\text{para $a<1$} }

%%47
\definite{0}{\infty}{\frac{\dife}{(1-x)x^a}= -\pi\ictg{a\pi}
\textspace\text{para $a<1$} }

%%48
\definite{0}{\infty}{\frac{x^{a-1}}{1+x^b}\dife = \frac{\pi}{b\isen{\frac{a\pi}{b}}}
\textspace\text{para $0<a<b$} }

%%49
\definite{0}{1}{\frac{\dife}{\sqrt{1-x^2}} =
\frac{\sqrt{\pi}\,\Gamma\left(\frac{1}{a}\right)}{a\,\Gamma\left(\frac{2+a}{2a}\right)} }
\aclaracion{$\Gamma(x)$ denota la función gamma}

%%50
\definite{0}{1}{\frac{\dife}{1+2x\icos{a}+x^2}=\frac{a}{2\isen{a}}
\textspace\text{$\left( 0<a<\frac{\pi}{2}\right)$} }

%%51
\definite{0}{\infty}{\frac{\dife}{1+2x\icos{a}+x^2}=\frac{a}{\isen{x}}
\textspace\text{$\left( 0<a<\frac{\pi}{2}\right)$} }

